
\medskip

%Les \og 24 heures du Mans\fg est le nom d'une course automobile.
%
%\begin{center}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|}\hline
%\textbf{Document 1 : principe de la course}
%
%Les voitures tournent sur un circuit pendant 24 heures. La voiture gagnante est celle qui a
%parcouru la plus grande distance.&\textbf{Document 2 : schéma du circuit}
%
%\psset{unit=0.7cm}
%\begin{pspicture}(8,5)
%\pscurve[linewidth=2pt](0.4,3)(0.5,3.5)(1,3.7)(2,3.75)(3,3.8)(6,3.85)(7,3.65)(7.9,3.5)(7.5,2.4)(7,1.9)(6.6,1.7)(6.8,1.2)(6,1)(5,0.4)(4,0.6)(3,0.75)(2,1)(1.5,1.05)(1,1.6)(0.7,2.7)(0.4,3)
%\psline{->}(2.4,0.7)(2,0.8)\rput{75}(2.65,1){\scriptsize Départ}\rput(7.3,1.2){\scriptsize Arnage}\rput(7,3.2){\scriptsize Pulsante}\rput(4.2,3.3){\scriptsize Hunaudières}\rput(1.5,3){\scriptsize Tertre rouge}
%\rput(4,2.6){La longueur d'un tour}
%\rput(4,2.1){est de 13,629 km}
%\end{pspicture}\\ \hline
%\textbf{Document 3 : article extrait d'un journal}
%
%\begin{center} {\large \num{5405,470}}
%
%C'est le nombre de kilomètres parcourus
%par l'Audi R15+ à l'issue de la course.
%\end{center}&\textbf{Document 4 : unités anglo-saxonnes}
%
%L'unité de mesure utilisée par les anglo-saxons est le mile par heure (mile per hour) noté mph.
%
%1 mile $\approx$ \num{1609}~mètres\\ \hline
%\end{tabularx}
%\end{center}
%
%À l'aide des documents fournis:
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Déterminer le nombre de tours complets que la voiture Audi R15+ a effectués lors de cette course.
Le nombre de tours est égal à : $\dfrac{\num{5405,470}}{13,629} \approx 396,6$.

Il a donc effectué 396 tours complets.
\item %Calculer la vitesse moyenne en km/h de cette voiture. Arrondir à l'unité.
La vitesse moyenne est égale à : $\dfrac{\num{5405,470}}{24} \approx 225$~km/h.
\item %On relève la vitesse de deux voitures au même moment :

%\setlength\parindent{8mm}
%\begin{itemize}
%\item[$\bullet~~$] Vitesse de la voiture \no 37 : 205 mph.
%\item[$\bullet~~$] Vitesse de la voiture \no 38 : 310 km/h.
%\end{itemize}
%\setlength\parindent{0mm}
%
%Quelle est la voiture la plus rapide ?

205 (mph) $\approx 205 \times 1,609$ (km/h) soit  329,845 (km/h)  310 (km/h).

La voiture la plus rapide est la \no 37.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

